保時捷男「吹波」超標暈倒被捕 警設路障打擊酒駕

保時捷昨午曾停泊在中環雪廠街一彎位，阻礙巴士行駛，車主事後表示「飲醉左（咗）就咁泊左（咗）喺度」。

新界南總區交通執行及管制組特遣隊人員，由昨日（18日）至今日（19日）一連兩天，在葵涌、沙田及荃灣區進行代號「QUICKCHASER」的打擊酒後駕駛行動，行動中共有12名司機因涉嫌酒後駕駛被捕。其中今清晨約6時，警方在長青隧道近九龍入口設置路障時，一名42歲姓黃男子駕駛自訂車牌保時捷跑車駛至，被警員截停進行酒精呼氣測試，發現黃疑有飲酒，警員遂示意他落車接受「吹大機」測試。未料此時黃突然暈倒地上，最後要由救護車送院治理，他並因涉嫌拒絕提供檢查呼氣測試樣本被捕。

根據運輸署資料，涉事的保時捷跑車型號為718 Cayman S，由一間私人公司持有，出廠年份為2017年，同年於運輸署首次登記，當時購入價逾141萬。據悉，該跑車近日才易手賣給姓黃的新車主，亦即是今晨涉嫌醉駕被捕的42歲姓黃司機。

但由於該輛保時捷的自訂車牌很特別，這宗醉駕拘人事件旋即引起網民關注，有網民聲稱，同一個自訂車牌的保時捷跑車曾於昨午在中環雪廠街一彎位違例泊車，由於它泊的位置剛巧是一個重要的彎位，故阻礙了巴士行駛，一個多小時後車主仍未現身，最後要由警員召喚拖車，將跑車拖走。

有網民引述姓黃車主的facebook，發現他原本並不知道自己的保時捷被拖走，他是其後在fb群組見到網民post相才知悉事件，他又聲稱自己前晚「叫咗20支香檳飲晒」，之後「醉左（咗）泊左（咗）喺度，無揸到，然後被拖車」，最後要到鰂魚涌汽車扣留中心取車。從此可見，姓黃車主甚喜杯中物，未料至今晨他即因涉嫌醉駕被捕。

警方則表示，在今次「QUICKCHASER」行動中，共截查1077輛車輛，並要求司機進行酒精呼氣測試，其中12名年齡介乎23歲至55歲的本地男司機及一名31歲本地女司機未能通過酒精呼氣測試，涉嫌「酒後駕駛」被捕，所有被捕人士須於六月上旬向警方報到。

DANGER 哥你地都唔識？